\documentclass[../DefinizioneDiProdotto.tex]{subfiles}
\begin{document}
	\section{Introduzione}
		\subsection{Scopo del documento} 
			Con il presente documento si intende definire la progettazione in dettaglio della struttura e del funzionamento delle componenti del progetto \progetto.\\
			Verrà presentato innanzi tutto l'architettura secondo la quale verranno
			organizzate le componenti software. Successivamente verranno specificate le componenti nel dettaglio per la parte client e server.
			Infine verranno mostrati i diagrammi di sequenza delle principali azioni lato back-end al fine di facilitare la comprensione del funzionamento del programma. %Sicuro?
			Il documento ha la funzione di servire da guida ai \programmatori del gruppo.
		\subsection{Scopo del prodotto}
			Lo scopo del progetto è la realizzazione di un software di
			costruzione di diagrammi \gl{UML} con la relativa generazione
			di codice \gl{Java} e \gl{Javascript} utilizzando tecnologie
			web. Il prodotto deve essere conforme ai vincoli qualitativi
			richiesti dal committente.
		\subsection{Glossario}
			Al fine di evitare ogni ambiguità di linguaggio e massimizzare la
			comprensione dei documenti i termini tecnici, di dominio, gli
			acronimi e le parole che necessitano di essere chiarite sono
			riportate nel documento \glossariov.\\
			La prima occorrenza di ciascuno di questi vocaboli è
			marcata da una ``G'' maiuscola in pedice.
		\subsection{Riferimenti utili}
			\subsubsection{Riferimenti normativi}
    			\begin{itemize}
    				\item \textbf{\gl{Capitolato} d'appalto}:\\
    				\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Progetto/C6.pdf} (09/03/2017);
    				\item \textbf{Norme di progetto}: \normediprogettov;
    				\item \textbf{Analisi dei requisiti}: \analisideirequisitiv;
    				\item \textbf{Specifica tecnica}: \specificatecnicav;
    				\item \textbf{Verbali esterni}:
    				\begin{itemize}
    					\item Verbale incontro con \proponente\ in data 05/05/2017.
    				\end{itemize}
				\end{itemize}
			\subsubsection{Riferimenti informativi}	
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Slide dell'insegnamento di Ingegneria del Software
					1\ap{o} semestre}:
					\begin{itemize}
						\item Design pattern strutturali:\\
						\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/E04.pdf} (02/05/2017);
						\item Design pattern creazionali:\\
						\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/E05.pdf} (02/05/2017);
						\item Design pattern comportamentali:\\
						\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/E06.pdf} (02/05/2017);
						\item Design pattern architetturali:\\
						\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/E07.pdf} (02/05/2017),\\
						\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/E08.pdf} (02/05/2017);
						\item Stili architetturali:\\
						\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/E09.pdf} (02/05/2017);
					\end{itemize}
					\item \textbf{Design Patterns: Elements of reusable object-oriented software}\\
					E. Gamma, R. Helm, R. Johnson, J. Vlissides - 1st Edition (2002)
					\begin{itemize}
						\item Capitolo 3: Creational patterns;
						\item Capitolo 4: Structural patterns;
						\item Capitolo 5: Behavioral patterns.
					\end{itemize}
					\item \textbf{Jointjs}: \url{https://www.jointjs.com/opensource} - 02/05/2017
					\item \textbf{jQuery}: \url{https://jquery.com/} - 02/05/2017
					\item \textbf{Lodash}: \url{https://lodash.com/} - 02/05/2017
					\item \textbf{Backbone.js}: \url{http://backbonejs.org/} - 02/05/2017
					\item \textbf{Node.js}: \url{https://nodejs.org/it/} - 02/05/2017
					\item \textbf{RequireJS}: \url{http://requirejs.org/} - 02/05/2017
					\item \textbf{MySQL}: \url{https://www.mysql.com/} - 02/05/2017
				\end{itemize}
\end{document}
