\documentclass[../NormeDiProgetto.tex]{subfiles}
\begin{document}
	\section{Processi organizzativi}
		\subsection{Scopo}
			Lo scopo del processo è quello di produrre il \pianodiprogettoRR, al fine di pianificare e gestire i ruoli che i membri dovranno assumere nella dinamica della progettazione di \progetto.
		\subsection{Aspettative}
			I risultati ottenuti in seguito ad una corretta attuazione di tale processo sono:
			\begin{itemize}
				\item definire i ruoli dei membri del gruppo;
				\item pianificare e calendarizzare l'esecuzione dei compiti programmati;
				\item produrre il \pianodiprogetto.
			\end{itemize}				
		\subsection{Descrizione}
			%CULO CULO NON HO IDEA DI COSA VADA QUI%
		\subsection{Ruoli di progetto}
			L'assegnazione dei ruoli viene pianificata all'interno del \pianodiprogetto. Le ore di lavoro devono essere distribuite in modo più possibile omogeneo tra i membri del gruppo. Ogni membro deve inoltre ricoprire ciascun ruolo almeno una volta
			\subsubsection{Responsabile di progetto}
				Il \responsabilediprogetto\ è il portavoce nonché il responsabile delle scelte del gruppo.
				In particolare si occupa di:
				\begin{itemize}
					\item approvare l'offerta economica;
					\item gestire le risorse;
					\item pianificare e coordinare le attività;
					\item analizzare e gestire i rischi;	
					\item approvare i documenti;
					\item assicurarsi che vengano rispettate le \normediprogetto;
					\item assicurarsi che vengano rispettate le pianificazioni definite nel \pianodiprogetto .
				\end{itemize}
			\subsubsection{Amministratore}
				L'\amministratore\ è colui che si occupa di gestire l'efficienza dell'ambiente di lavoro. 
				In particolare si occupa di:
				\begin{itemize}
					\item studiare e fornire strumenti che migliorano l'ambiente di lavoro;
					\item gestire l'archiviazione, il versionamento e la configurazione dei documenti e del \gl{software};
					\item eliminare o ridurre per quanto possibile le difficoltà nella gestione di processi e di risorse;
					\item automatizzare il lavoro dove possibile.
				\end{itemize}
			\subsubsection{Analista}
				L'\analista\ deve identificare e tracciare il dominio del problema. 
				In particolare si occupa di:
				\begin{itemize}
					\item trasformare le richieste del cliente in specifiche per il \gl{prodotto};
					\item elaborare le specifiche nell'\analisideirequisiti\ e nello \studiodifattibilita.
				\end{itemize} 
			\subsubsection{Progettista}
				Il principale ambito di lavoro del \progettista\ è lo \gl{stack} tecnologico.
				In particolare si occupa di:
				\begin{itemize}
					\item indicare le tecnologie più idonee allo sviluppo del \gl{progetto};
					\item descrivere il funzionamento del \gl{sistema} e progettarne l'architettura;
					\item produrre una soluzione ammissibile in termini di risorse impiegate.
				\end{itemize}	
			\subsubsection{Programmatore}
				Il \programmatore\ è l'addetto alla codifica.
				In particolare si occupa di:
				\begin{itemize}
					\item implementare le soluzioni indicate dal \progettista;
					\item scrivere codice opportunamente commentato, versionato e mantenibile in accordo al documento \normediprogetto;
					\item stilare la documentazione del codice;
					\item realizzare e fornire gli strumenti per la verifica e la validazione del \gl{prodotto}.
				\end{itemize}
			\subsubsection{Verificatore}
				Il \verificatore\ è l'addetto a tutte le attività di verifica.
				In particolare si occupa di:
				\begin{itemize}
					\item controllare che le regole stabilite dalle \normediprogetto\ siano rispettate durante ogni attività di \gl{progetto}.
				\end{itemize}
		\subsection{Comunicazioni}
			\subsubsection{Esterne}
				Per le comunicazioni esterne è stata creata la casella di posta
				elettronica:
				\begin{center}
					\mailkaleidoscode
				\end{center}
				Tale indirizzo deve essere l'unico canale di comunicazione tra il
				gruppo di lavoro e l'esterno.
				Il \responsabilediprogetto\ è l'unico ad accedere
				all'indirizzo ed è quindi l'unico a poter comunicare con il
				committente del progetto. È compito del \responsabilediprogetto\ informare
				i membri del gruppo delle discussioni avvenute e,
				qualora fosse necessario, inoltrare loro il messaggio attraverso
				una \gl{mailing list}.
			\subsubsection{Interne}
				Per le comunicazioni interne viene utilizzato il sistema di
				comunicazione offerto in Asana.\\
				Tale sistema deve essere utilizzato dai membri del gruppo
				per comunicare tra loro. Tutte le conversazioni devono avere
				come destinatario l'indirizzo ``Kaleidos Code''.
				In questo modo, ogni componente è costantemente informato sullo
				scambio di informazioni interne.
				Qualora fosse necessario l'uso di e-mail, come ad esempio nel caso di
				un inoltro di messaggio da parte del \responsabilediprogetto, è stata creata una \gl{mailing list}:
				\begin{center}
					\mailinglist
				\end{center}
				Per facilitare le comunicazioni tra i membri del gruppo, viene
				utilizzato anche il sistema di messaggistica e videoconferenza
				Google Hangout.
				L'uso di quest'ultimo, nel caso in cui
				vengano prese decisioni	o emergano contenuti utili allo
				sviluppo del progetto, comporta l'obbligo di redigere un verbale
				da parte di un membro del gruppo, che pubblicherà attraverso il sistema
				di comunicazione di Asana e ne salverà una copia in Google Drive una volta
				terminata la conversazione. La verbalizzazione ha l'obiettivo di tenere
				traccia di ogni argomento discusso, in
				quanto una comunicazione verbale non documentata non è
				accettabile per il corretto svolgimento del progetto.\\
				Per una comunicazione istantanea è utilizzato anche il sistema
				di messaggistica Telegram. Si richiede che la conversazione
				venga documentata come sopra descritto.
			\subsection{Composizione e-mail e conversazioni}
				In questo paragrafo viene descritta la struttura che deve avere
				un messaggio sia per una comunicazione esterna che per una
				conversazione interna attraverso il servizio offerto in Asana e
				\gl{mailing list}.
				\subsubsection{Destinatario}
					\begin{itemize}
						\item \textbf{Interno - Asana}: l'unico indirizzo utilizzabile è
						il nome del gruppo: Kaleidos Code;
						\item \textbf{Interno - e-mail}: l'unico indirizzo utilizzabile è
						\mailkaleidoscode;
						\item \textbf{Esterno}: varia a seconda che ci si debba
						rivolgere  al proponente, al \vardanega\ o al \cardin.
					\end{itemize}
				\subsubsection{Mittente}
					\begin{itemize}
						\item \textbf{Interno - Asana}: è rappresentato automaticamente
						dallo username del creatore della conversazione;
						\item \textbf{Interno - e-mail}: l'indirizzo di chi scrive
						il messaggio;
						\item \textbf{Esterno}: l'unico indirizzo utilizzabile è
						\mailkaleidoscode\ e deve essere usato solamente dal
						\responsabilediprogetto.
					\end{itemize}
				\subsubsection{Oggetto}
					L'oggetto deve essere chiaro ed esaustivo, possibilmente non
					confondibile con altri preesistenti.\\
					L'oggetto di una comunicazione, una volta avviata, non deve mai essere cambiato.\\
					Solamente per le e-mail, nel caso si debba
					comporre un messaggio di risposta vi è l'obbligo di aggiungere la
					particella ``Re:'' all'inizio dell'oggetto per poter distinguere i
					livelli di risposta; se si dovesse trattare di un inoltro, si deve
					usare invece la particella ``I:''.
				\subsubsection{Corpo}
					Il corpo di un messaggio deve contenere tutte le informazioni
					necessarie alla piena comprensione della comunicazione.\\
					Nel caso di e-mail, se alcune parti del messaggio hanno uno o più destinatari specifici,
					sarà necessario aggiungere il loro nome	prima del relativo paragrafo
					attraverso la segnatura	\textit{@destinatario};
					in Asana invece, si dovrà menzionare lo specifico destinatario
					attraverso l'apposita funzionalità alla creazione del messaggio.\\
					Solamente per le e-mail, in caso di risposta o inoltro del
					messaggio, il contenuto aggiunto deve essere sempre collocato in testa.
					Si consiglia di non cancellare il resto del messaggio,
					per consentire una visione completa della discussione.
				\subsubsection{Allegati}
					Qualora fosse necessario, è permesso l'invio di allegati. 
					
			\subsection{Riunioni}
				\subsubsection{Frequenza}
					Le riunioni interne del gruppo di lavoro avranno una cadenza settimanale.
				\subsubsection{Convocazione riunione}
					\paragraph{Interna\\}
						Il \responsabilediprogetto\ ha il compito di convocare le riunioni generali interne, ossia
						le riunioni a cui sono tenuti a partecipare tutti i membri del gruppo.
						Se un componente qualsiasi ritiene necessaria la convocazione di una riunione, deve
						inoltrare la richiesta al responsabile il quale decide se respingerla o accettarla.
						Il \responsabilediprogetto\ deve convocare l'assemblea con almeno quattro giorni di preavviso
						attraverso l'invio di una richiesta nella sezione Comunicazioni di Asana, il cui
						corpo è formato da:
						\begin{itemize}
							\item Oggetto: Convocazione riunione n. X (dove X indica il numero progressivo
							di riunioni effettuate)
							\item Corpo:
							\begin{itemize}
								\item Data e ora prevista
								\item Luogo previsto
								\item Ordine del giorno
							\end{itemize}
						\end{itemize}
						Ogni componente deve rispondere al messaggio nel minor tempo possibile confermando
						la presenza o in caso contrario motivando l'eventuale assenza. In caso di manca risposta
						il \responsabilediprogetto\ è obbligato a contattare direttamente il componente che non
						ha fornito una risposta. Una volta ricevute tutte le risposte, il \responsabilediprogetto\
						può decidere se confermare, rinviare o annullare la riunione, basandosi sul numero di
						presenze e/o assenze, per garantire il maggior numero possibile di presenti. La conferma, il rinvio,
						l'annullamento devono essere notificati tramite messaggio nella sezione Comunicazioni di cui
						sopra.
						\paragraph{Esterna\\}
						Il \responsabilediprogetto\ ha il compito di convocare le riunioni generali esterne, ossia
						le riunioni a cui sono convocati tutti i membri del gruppo e il proponente e/o committente.
						Se un componente qualsiasi ritiene necessaria la convocazione di una riunione, deve
						inoltrare la richiesta al \responsabilediprogetto\ il quale decide se respingere o accettare
						tale richiesta.
						Il \responsabilediprogetto\ deve prima di tutto concordare con il proponente e/o committente delle date e dei luoghi
						possibili in cui svolgere la riunione attraverso l'invio di un'email contenente:
						\begin{itemize}
							\item Oggetto: Richiesta riunione
							\item Corpo
							\begin{itemize}
								\item Motivazione
								\item Eventuali date e/o luoghi possibili
							\end{itemize}
						\end{itemize}
						Dopo aver concordato delle date possibili, il responsabile deve inviare un messaggio a
						i membri del gruppo nella sezione Comunicazioni in Asana in cui sono specificate:
						\begin{itemize}
							\item Oggetto: Richiesta riunione col proponente
							\item Corpo
							\begin{itemize}
								\item Date e/o luoghi possibili
							\end{itemize}
						\end{itemize}
						Ogni membro del gruppo deve rispondere alla comunicazione confermando la presenza o in caso contrario motivando l'eventuale essenza. In caso di mancata risposta, il \responsabilediprogetto\ deve contattare direttamente il componente che non ha fornito una risposta. Una volta ricevute tutte le risposte, il responsabile può decidere se confermare, rinviare, annullare la riunione con il proponente basandosi sul numero di presenze e /o assenze.
						Il \responsabilediprogetto\ deve poi, in caso di:
						\begin{itemize}
							\item conferma: comunicare a tutti i membri e al proponente e/o committente la data e il luogo definitivi;
							\item rinvio: comunicare a tutti i membri la decisione presa e ripetere il procedimento dall'inizio;
							\item annullamento: comunicare a tutti i membri la decisione presa e ripetere il procedimento dall'inizio.
						\end{itemize}
				\subsubsection{Svolgimento riunione}
					\paragraph{Esterna\\}
						All'inizio di ogni riunione, verificata la presenza dei membri previsti, viene scelto un segretario che avrà il compito di annotare gli argomenti trattati e di redigere il verbale della riunione, che dovrà poi essere inviato ai restanti membri del gruppo. 
						Tutti i partecipanti devono tenere un comportamento consono al miglior svolgimento dell'assemblea e al raggiungimento degli obbiettivi della stessa. Il segretario deve inoltre assicurarsi che venga seguito l'ordine del giorno in modo da affrontare ogni argomento previsto.
				\subsubsection{Verbale}
					\paragraph{Riunione interna\\}
						Il verbale di Riunione interna è un documento informale che permette di tenere traccia degli argomenti discussi in ogni riunione. Il segretario, scelto a rotazione, ha il compito di redigere questo documento. Il verbale prodotto deve poi essere condiviso con tutti i membri del gruppo mediante Google Drive, in modo da rendere sempre disponibile e accessibile il contenuto dello stesso.
					\paragraph{Riunione esterna\\}
						In caso di riunione esterna con il proponente e/o committente, il verbale è un documento ufficiale che può avere valore normativo e quindi deve essere redatto seguendo criteri specifici.
						Per agevolare la scrittura di tale documento è stato preparato un template \LaTeX\ che ne definisce la struttura e ne organizza i contenuti. È obbligatorio quindi seguire il sopraccitato schema per creare il verbale, inviare il verbale prodotto come allegato al proponente e/o committente in risposta all'email della riunione e condividere il 
						verbale prodotto con tutti i membri del gruppo attraverso Google Drive.
		\subsection{Strumenti di coordinamento}
			Come piattaforma di gestione del gruppo è stato scelto \textbf{Asana}. Asana fornisce:
			\begin{itemize}
				\item Un sistema di gestione dei task;
				\item Un calendario per organizzare i compiti;
				\item La visualizzazione del \gl{repository} associato al progetto;
				\item Un sistema di rendicontazione del tempo;
				\item La possibilità di integrare Google Drive, GitHub e web app come Instagant.
			\end{itemize}
			Sono state valutate diverse alternative ma, dopo un'attenta fase di test, nessuna di queste è stata ritenuta all'altezza di Asana per quantità e qualità delle caratteristiche proposte. \\
			Sono stati provati i seguenti software:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Wrike:} scartato perché la versione free gestisce solo fino a cinque utenti;
				\item \textbf{Trello:} scartato perché carente in funzionalità rispetto alle alternative;  
				\item \textbf{Teamwork:} scartato perché pur raggiungendo la completezza di Asana in quanto a caratteristiche non fornisce un'interfaccia altrettanto immediata, aumentando il tempo speso dal team nell'apprendimento dell'uso degli strumenti.
			\end{itemize}
		\subsection{Strumenti di versionamento}
			Sono stati presi in considerazione diversi software di versionamento (\gl{Git}, SVN, Mercurial) prima di decidere di usare \textbf{\gl{Git}}. I motivi principali della scelta sono: 
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Flessibilità:} \gl{Git} è un \gl{repository} distribuito con la possibilità di \textit{commit} e \textit{revert} locali;
				\item \textbf{Esperienza del team:} \gl{Git} è già stato usato da alcuni componenti del gruppo KaleidosCode.
			\end{itemize}
		\subsection{Rischi}
			Il \responsabilediprogetto\ deve monitorare i rischi indicati nel \pianodiprogetto. Qualora ne identifichi di nuovi deve:
			\begin{itemize}
				\item mettere al corrente il team;
				\item elaborare una nuova strategia per la gestione dei nuovi rischi;
				\item aggiornare il documento \pianodiprogetto.
			\end{itemize}
		\subsection{Altri strumenti}
			\subsubsection{Google Drive}
				In questo \gl{repository} vengono messi solo file che non necessitano di controllo di versione.
				Questo \gl{repository} conterrà:
				\begin{itemize}
					\item Documenti che sono recuperabili da altre fonti (es. internet);
					\item File di installazione dei software utilizzati dal gruppo. In questo modo si punta a garantire l’uso della stessa versione software per ogni componente del gruppo;
					\item I manuali (software, libri, PDF G ) di consultazione, così da avere uniformità di versione e di informazione;
				\end{itemize}
				La possibilità di installare Drive\ped{G} sul proprio PC dà modo ad ogni componente del gruppo di avere a disposizione documentazione e software anche offline. Google Drive\ped{G} viene utilizzato come strumento di supporto allo sviluppo della documentazione e del software presente su Git\ped{G}.
			\subsubsection{ProjectLibre}
				Per pianificare le attività legate allo sviluppo del progetto e la gestione delle risorse si è scelto di utilizzare \textbf{ProjectLibre}.
				ProjectLibre è un programma open source per il project management. È basato su Java\ped{G} ed è quindi eseguibile su ogni sistema operativo. È il successore ufficiale di OpenProj. Tale software è stato scelto in quanto:
				\begin{itemize}
					\item È portabile, essendo basato su Java\ped{G};
					\item È open-source;
					\item Genera diagrammi Gantt\ped{G};
					\item Genera automaticamente diagrammi Program Evaluation and Review Technique (PERT\ped{G}) a partire dal Gantt\ped{G};
					\item Genera automaticamente la Work Breakdown Structure\ped{G} (WBS\ped{G}), a partire dal Gantt\ped{G} con allocazione di risorse;
					\item Calcola i parametri Schedule Variance\ped{G}(SV\ped{G}) e Budget Variance\ped{G} (BV\ped{G});
					\item Permette il salvataggio su file XML\ped{G}: essendo un file testuale è possibile fare il merge dei file in caso di conflitti su repository\ped{G}. 
				\end{itemize}
			\subsubsection{\LaTeX}
				Per la stesura dei documenti è stato scelto di utilizzare il linguaggio \LaTeX.
				La scelta è stata quasi obbligata in quanto \LaTeX\ permette di separare il contenuto dalla formattazione, permettendo un versionamento più semplice e consentendo di definire template condivisi per uniformare i documenti. Altre soluzioni come Microsoft Office, LibreOffice o Google Docs non avrebbero consentito un livello altrettanto elevato di separazione risultando in un aumento del lavoro da parte dei membri del gruppo e una maggior difficoltà di uniformazione dei contenuti.
				Per la scrittura di documenti \LaTeX\ l’editor consigliato è \textbf{TeXstudio}.
				
\end{document}