\documentclass[../NormeDiProgetto.tex]{subfiles}
\begin{document}
	\subsection{Sviluppo}
		\subsubsection{Scopo}
			In questa fase vengono incluse tutte le attività volte a creare il prodotto.
		\subsubsection{Aspettative}
			I risultati ottenuti in seguito ad una corretta attuazione del
			\textit{Processo di sviluppo} sono:
			\begin{itemize}
				\item Realizzare un prodotto e/o servizio che soddisfi i requisiti concordati;
				\item Realizzare un prodotto e/o servizio che soddisfi le attività di validazione
				e verifica;
				\item Determinare eventuali vincoli tecnologici e requisiti;
				\item Determinare gli obiettivi di sviluppo.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Descrizione}
			Prendendo come riferimento lo standard [ISO/IEC 12207], si devono svolgere le seguenti
			attività:
			\begin{itemize}
				\item Analisi dei requisiti;
				\item Progettazione;
				\item Codifica.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Analisi dei requisiti}
			\paragraph{Scopo\\}
				Determinare tutti i requisiti del progetto. Il risultato di questa attività è un
				documento in cui vengono elencati i requisiti e i relativi casi d'uso.
			\paragraph{Aspettative\\}
				Produrre il documento \analisideirequisiti\ in conformità ai requisiti richiesti
				dal Proponente.
			\paragraph{Descrizione\\}
				Vengono analizzati e tracciati tutti i requisiti attraverso l'analisi della
				specifica del capitolato e la convocazione di riunioni con il proponente
				\proponente\ volte al chiarimento di eventuali dubbi o all'approfondimento di
				requisiti già noti.
			\paragraph{Classificazione dei requisiti\\}
				Viene stilata una lista dei requisiti individuati nel capitolato e nelle
				riunioni avvenute con il Proponente. La classificazione
				degli stessi deve avvenire secondo la seguente codifica:
				\begin{center}
					R[Importanza][Tipo][Codice]
				\end{center}
				dove:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Importanza} può assumere i seguenti valori:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{0} se il requisito è obbligatorio;
						\item \textbf{1} se il requisito è desiderabile;
						\item \textbf{2} se il requisito è opzionale.
					\end{itemize}
					\item \textbf{Tipo} può assumere i seguenti valori:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{F} se il requisito è funzionale;
						\item \textbf{Q} se il requisito è di qualità;
						\item \textbf{P} se il requisito è prestazionale;
						\item \textbf{V} se il requisito è di vincolo.
					\end{itemize}
					\item \textbf{Codice} identifica univocamente
					ciascun requisito in modo gerarchico.
				\end{itemize}
				Inoltre, per ciascun requisito deve essere indicata:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Fonte} dell'individuazione del requisito che può essere:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{Capitolato};
						\item \textbf{Riunione};
						\item \textbf{Caso d'uso};
						\item \textbf{Interno} (discussioni del gruppo);
					\end{itemize}
					\item \textbf{Descrizione} breve e chiara.
				\end{itemize}
				Tutti i requisiti devono essere inseriti nell'apposito sistema di tracciamento ``SWEgo''
				realizzato all'interno del gruppo, che provvederà alla generazione
				dei codici identificativi univoci.
			\paragraph{Classificazione dei casi d'uso\\}
				L'analisi e l'identificazione dei casi d'uso, o use case (UC), deve
				procedere dal generale al particolare.\\
				Ciascun caso d'uso sarà classificato gerarchicamente con la seguente dicitura:
				\begin{center}
					UC[Codice del padre].[Codice identificativo]
				\end{center}
				dove:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Codice del padre} rappresenta il codice univoco
					del relativo caso d'uso padre qualora esistesse, altrimenti è omesso;
					\item \textbf{Codice identificativo} rappresenta il codice
					univoco e progressivo del corrispondente caso d'uso. Il codice
					può includere diversi livelli di gerarchia che devono essere
					separati da un punto.
				\end{itemize}
				Inoltre, per ciascun caso d'uso deve essere indicato:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Nome} del caso d'uso;
					\item \textbf{Attori} coinvolti;
					\item \textbf{Descrizione} chiara e sufficientemente
					dettagliata;
					\item \textbf{Precondizione};
					\item \textbf{Scenario principale degli eventi} che descrive il principale flusso di svolgimento e l'eventuale sequenza dei casi d'uso figli;
					\item \textbf{Scenari alternativi} che descrivono la sequenza
					di eventuali casi d'uso non appartenenti allo scenario
					principale;
					\item \textbf{Requisiti} ricavati dal caso d'uso;
					\item Eventuali \textbf{Inclusioni};
					\item Eventuali \textbf{Estensioni};
					\item Eventuali \textbf{Generalizzazioni};
					\item \textbf{Postcondizione}.
				\end{itemize}
				Infine, tutti i principali casi d'uso devono essere rappresentati da un diagramma UML.\\
				Tutti i casi d'uso devono essere inseriti nell'apposito sistema di tracciamento ``SWEgo''
				realizzato all'interno del gruppo, che provvederà alla generazione
				dei codici identificativi univoci.
		\subsubsection{Progettazione}
			\paragraph{Scopo\\}
				In questa fase viene descritta una soluzione del problema soddisfacente per tutti
				gli \gl{stakeholder}.
			\paragraph{Aspettative\\}
				I risultati ottenuti in seguito ad una corretta attuazione di tale fase sono:
				\begin{itemize}
					\item Definire l'architettura logica di sistema che identifica gli elementi
					del sistema;
					\item Definire l'architettura logica di sistema in conformità ai requisiti
					definiti;
					\item Tracciare, verificare, mantenere coerenti e sincronizzati i requisiti di sistema con
					l'architettura logica di sistema;
					\item Garantire la qualità attraverso la correttezza per costruzione.
				\end{itemize}
			\paragraph{Descrizione\\}
				Partendo dai requisiti sviluppati nella fase precedente, i \progettisti\ devono
				sviluppare l'architettura logica del sistema seguendo le sottostanti linee guida:
				\begin{itemize}
					\item Utilizzare componenti con specifiche chiare e coese;
					\item Realizzare l'architettura rispettando le risorse e i costi prefissati;
					\item Adottare strutture che si adattino al cambiamento;
					\item Utilizzare componenti riusabili;
					\item Suddividere il sistema fino a quando ogni componente ha una
					complessità trattabile;
					\item Riconoscere le componenti terminali.
				\end{itemize}
			\paragraph{Diagrammi UML\\}
				Per definire l'architettura logica del sistema nella fase di progettazione,
				verranno utilizzati	diversi tipi di diagrammi UML 2.0:
				\begin{itemize}
					\item Diagrammi delle attività;
					\item Diagrammi delle classi;
					\item Diagrammi dei \gl{package};
					\item Diagrammi di sequenza.
				\end{itemize}
			\paragraph{\gl{Design pattern}\\}
				I \progettisti\ devono descrivere i design pattern utilizzati per realizzare l'architettura.
				È necessario fornire una breve descrizione ed un diagramma semplificato per ognuno di essi.
			\paragraph{Classificazione dei test\\}
				Ciascun test sarà identificato univocamente con la seguente dicitura:
				\begin{center}
					T[Tipo][Codice identificativo]
				\end{center}
				In questa codifica:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Tipo} può assumente i valori:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{I} indica i test di integrazione;
						\item \textbf{S} indica i test di sistema;
						\item \textbf{U} indica i test di unità;
						\item \textbf{V} indica i test di validazione;
					\end{itemize}
					\item \textbf{Codice identificativo} rappresenta il codice univoco e progressivo del
					corrispondente test.
				\end{itemize}
				Tutti i test devono essere inseriti nell'apposito sistema di tracciamento ``SWEgo''
				realizzato all'interno del gruppo, che provvederà alla generazione
				dei codici identificativi univoci.
			\paragraph{Specifica tecnica\\}
				Per la redazione del documento è necessario effettuare la progettazione architetturale ad
				alto livello, utilizzando i diagrammi UML sopra elencati. Ogni requisito deve essere tracciato
				al un componente che lo soddisfa mediante il software utilizzato in modo tale da garantire
				il soddisfacimento dei requisiti.\\
				Per la progettazione ad alto livello è necessario definire i test di integrazione, sistema e
				validazione.
			\paragraph{Definizione di prodotto\\}
				Per la redazione del documento è necessario effettuare la progettazione architetturale di
				dettaglio, utilizzando i diagrammi UML sopra elencati. Ogni requisito deve essere tracciato
				alla/e classe/i che lo soddisfano mediante il software utilizzato in modo tale da garantire
				che ogni classe soddisfi almeno un requisito.\\
				È necessario definire i test di unità mancanti.
		\subsubsection{Codifica}
			\paragraph{Scopo\\}
				Lo scopo della fase di codifica è quello di implementare il prodotto costruendo
				unità software eseguibili che riflettano la struttura definita in fase di
				progettazione.
			\paragraph{Aspettative\\}
				I risultati ottenuti in seguito ad una corretta attuazione di tale fase sono:
				\begin{itemize}
					\item Realizzare le unità software in conformità ai requisiti;
					\item Tracciare le unità software e le relativi componenti dell'architettura
					logica di sistema;
					\item Definire criteri di verifica delle unità software.
				\end{itemize}
			\paragraph{Descrizione\\}
				Partendo dall'architettura logica di sistema definita nella fase precedente, i
				\programmatori\ devono implementare le unità software definendone anche i criteri di
				verifica. Nello svolgimento di tali attività devono attenersi ai metodi e
				agli standard di codifica utilizzati.
			\paragraph{Standard di codifica\\}
				Ulteriori norme di codifica potrebbero essere aggiunte nelle fasi successive.
				\subparagraph{Intestazione dei file\\}
					Per i file contenenti codice si deve:
					\begin{itemize}
						\item Usare le seguente intestazione all'inizio di ogni file:\\
						\textcolor{purple}{	\\/*\\
							* File-Name: Nome del file\\
							* File-Author: Cognome Nome dell'autore\\
							* File-Date: Data di creazione\\
							* File-Summary: Breve descrizione del file\\
							* File-Description: Descrizione dettagliata del file\\
							**/}
						\item Prima di ogni classe scrivere un commento con la seguente struttura:\\
						\textcolor{purple}{	\\/*\\
							Class-Name: Nome della classe\\
							Class-Summary: Breve descrizione della classe\\
							**/}
						\item Per ogni metodo si deve scrivere un commento così strutturato:\\
						\textcolor{purple}{	\\/*\\
							Method-Name: Nome della classe\\
							Method-Summary: Breve descrizione della classe\\
							Method-Input: breve descrizione dei parametri della funzione nel caso
							ci siano\\
							Method-Output: breve descrizione dei valori di ritorno nel caso ci siano\\ 
							**/ }
					\end{itemize}
				\subparagraph{Codifica e convenzioni\\}
					Tutti i file devono seguire la convenzione UTF-8 per la codifica dei caratteri e
					LF (U+000A) per andare a capo.\\
					Per indicare il nome di variabili, classi, metodi e funzioni si deve usare la lingua
					inglese ed la notazione ``\gl{CamelCase}''. È preferibile evitare di usare nomi ambigui che
					potrebbero generare confusione.\\
					Lo stile di indentazione del codice da seguire è una variante del ``\gl{K\&R}'' dove lo stile
					di indentazione delle parentesi del corpo di una funzione è uguale a quello usato per
					i blocchi. L'indentazione deve essere effettuata utilizzando il tasto di tabulazione.\\
					È preferibile evitare lo sviluppo di metodi e funzioni ricorsive. Qualora fossero
					comunque usate si deve dimostrarne la corretta terminazione e valutarne l'impatto sulle
					performace del prodotto in termini di memoria utilizzata.\\
\end{document}
